當動畫業界變到咁，就算票房幾高都冇用

〔即時新聞／綜合報導〕《鬼滅之刃》動畫劇場版《鬼滅之刃劇場版 無限列車篇》在日票房突破300億日圓大關，成為日本影史第二部票房超越300億的電影，現已達近303億，最快本週超越《神隱少女》308億紀錄，成為日本影史冠軍。

日本《鬼滅之刃》官方推特今（14日）公布劇場版最新票房資訊，劇場版《無限列車篇》上映59天總觀影人次達2253萬9385人，票房高達302億8930萬7700元，距離日本影史冠軍《神隱少女》的308億票房僅剩5億餘，同時官方宣布將於26日上映《無限列車篇》的4DX電影以及新特典。

《鬼滅之刃》上映後已連9週蟬聯單週票房冠軍，花不到60天就突破300億日圓票房，是日本史上第二部破300億日圓的電影，《神隱少女》當時花255天突破300億，《鬼滅之刃》累積速度是《神隱少女》4倍餘，《鬼滅之刃》官方特別感謝觀眾在這2個月來的支持。

若依此票房累積速度，《鬼滅之刃》最快在本週超越《神隱少女》，打破其高懸18年的紀錄，成為日本影史冠軍

實至名歸

鋼鍊過左十幾年依然神作
鬼滅十年後就冇人記得

好能酸

唔好傻 話曬都就嚟破千尋紀錄 下星期如果破咗紀錄 做咗日本第一票房 又點會無人記得 千與千尋做第一做咗19年幾 未來十年有無作品票房可以超越鬼滅真喺好難講，又點會十年後無人記得？

十年後再講啦